關於雲格你需要知道的數字

在執教22年後，教授雲格最終決定放下手中的教鞭，為自己的阿仙奴生涯畫上句號。當傳奇的故事臨近尾聲，也就到了世人評說之時，我們終於可以完整的回顧教授漫長而又精彩的執教生涯，今天，就讓我們來先回顧一下，關於雲格，那些你需要知道的數字。

03-04

2003-2004賽季，雲格率隊拿下了自己治下的第三個聯賽冠軍，同時也是目前為止球隊的最後一個聯賽冠軍，最重要的是，在那一年，教授率隊完成全賽季不敗奪冠的壯舉，前無古人，後無來者，英超諸強如何勇猛，也沒有哪一支球隊能複製那一年阿仙奴所完成的成績單。那一支由亨利，皮利斯，韋拉領銜的阿仙奴隊，也因此有了一個不一樣的名字----無敵艦隊。

49

03-04賽季的創紀錄奪冠並不是雲格和那支阿仙奴不敗紀錄的終點，從2003年5月7日阿仙奴主場6-1血洗修咸頓，再到2004年10月24日被老對手曼聯打破不敗金身，期間跨度三個賽季，共計49場比賽，成績為36勝13和，那支阿仙奴和雲格的鋒芒，當真是令人難以忘懷。

175

1999年8月，雲格花費1,050萬英鎊從祖雲達斯引進當時在意甲並不如意的亨利，一段傳奇就此開篇，在雲格的教導下，亨利從最初被人質疑的水貨一躍成為阿仙奴的傳奇，亨利在02年到06年的5年間，奪得4次英超金靴。在雲格治下，亨利共攻入175球，是英超歷史上一位球員在單一教練執教下入球最多的，換句話說，亨利與雲格，互成互就，各創傳奇。

823

從1996年10月1日正式上任阿仙奴主教練至今，雲格共計執教823場英超比賽，位列英超歷史第一位，只有曼聯的傳奇，費格遜費sir的810場可以與其匹敵。

86

提到歐聯，無疑是最令雲格失意的話題，雲格和他的弟子們曾一度無限接近過那座整個倫敦都無比期待的大耳朵杯，但在06年歐聯決賽，也是阿仙奴至今為止的唯一一場歐聯決賽中，雲格和他的弟子們遭遇巴塞的逆轉絕殺，最終遺憾錯失歐聯冠軍。至今，雲格治下的阿仙奴共計贏得過86場歐聯比賽，是所有未奪冠球隊中最多。雖然是勝場紀錄，但是對雲格來說，無疑是苦澀。

124

22年間，雲格作為阿仙奴的教練已經面對過124個不同的對手，這其中只有5個對手他至今未能打敗，他們分別是：費倫天拿（2場1和1負），PAOK（2場1和1負），巴黎聖日耳門（2場2和），維爾港（2場2和），洛達咸（1場1和）。

10

雲格率領阿仙奴與現時在英冠的雷丁在各項賽事交鋒共10次，戰績為10戰全勝，也就是說雲格對單一球隊的最高勝率為100%。

21

雲格率領阿仙奴21次擊敗莫耶斯所執教的球隊，多於任何其他教練擊敗莫耶斯的場次。

哭了

冇4字

4你老母

點解唔可以有？
死全家啦你

點解可以有？
我全家真係死左

雲加的偉大又豈能是數字可量化

抵死

咁都要抽椰子

啵

8:2

巴黎聖日耳門（2場2和）

if you can't...

10:2
8:2
4

抵唔抵死都唔係由你講啦 on9

唔好同佢地嘈啦牙gap

比面u

2:1
2:8
16
4

0

維爾港（2場2和），洛達咸（1場1和）

去低組別再整3,4支以前既阿仙奴，起多3,4個球場

但要汲取教訓，唔好教咁耐

歐聯

柏洋真獌